[成家人] 騙薪案卓悅女主管判監11年 兒子丈夫分別囚7年及6年半

騙薪案卓悅女主管判監11年 兒子丈夫分別囚7年及6年半
03月27日(三) 12:31

卓悅人事部前女主管欺詐及洗黑錢罪成，案件今日判刑。

化妝品連鎖店卓悅的人事部前女主管喬美齡，在職7年間涉嫌與兒子及丈夫詐騙公司逾4000萬港元。陪審團日前裁定首被告喬美齡的一項欺詐罪、她與兒子夏定邦同被控的欺詐及洗黑錢罪兩罪、與丈夫夏偉成同被控的兩項洗黑錢罪均告罪成。案件今(27日)判刑，其中首被告喬美齡被判監11年、次被告夏定邦判監7年及第三被告夏偉成判囚6年半。

經典 蠢到以為可以瞞天過海

成家入冊咁邊個供樓

咁咪好囉，成家一齊坐，唔駛交租

成家人一齊坐監
出返黎唔怕無話題

我想問，咁的錢要唔要嘔番出黎？如果唔駛，以佢地人工計落都有so。

個幾千萬食哂？？ 有冇方法追到

提走哂

有無3人單位?

提走晒冇用,除非佢地係香港一個崩/資產乜都冇晒

佢地戶口好似得返幾皮
如果唔洗還
十年賺左4千萬都抵

用晒黎旅行都有賺
豪飲豪食 一個trip洗幾10萬
住最好酒店

咁低職位已經可以呃到幾千萬，唔難想象間公司班高層同會計部有幾hea

咁即係無沒收？坐完出黎一人一個單位 供樓同坐監無分別姐，十年供完一個單位

控方話冇賠償到任何錢 如果有資產一定 有得追 但佢地一早就安排哂

嘩 成家都一齊座都算勁

啲錢喺邊樹嚟？共產黨？

十年後就富貴

換著我我都可能咁做，一年淨儲一百萬現金，係香港呢個地方，難度係s級

有無原post,想知呢家人點玩

幾識搵錢

或者去澳門賭晒筆錢, 咁就還唔到

真正嘅冚家剷

呢家人真係識玩, 座十幾年賺幾千萬, 呢十幾年仲要納稅人養埋佢

出返黎又輪過公屋

有四千萬 仲需要輪公屋

有冇家庭倉?

好奇想知成家人一齊坐
有冇得彼此探監？
如果冇咁咪幾年都見唔到對方同個仔

好似話轉走晒, 唔知追唔追到, 卓悅話未收過退還款項
我諗佢地有機會轉走晒D 錢
到時出返黎, 又有一筆錢使

d錢收埋晒

一1早轉哂比其他人

四千萬 all in 700
個仔放監出嚟收錢

有幾堂,話CEO比$1500萬安家費佢,叫佢認晒
佢唔肯

卓悅前經理涉偷公司4千萬 指前執董建議「俾1500萬你認哂佢」
社會 17:10 2019/03/08

被告夏定邦（戴眼鏡）及夏偉成。（經濟日報資料圖片）

▲ 被告夏定邦（戴眼鏡）及夏偉成。（經濟日報資料圖片）

卓悅化粧品前人事部女經理與丈夫及兒子涉於2004年至2011年間欺詐公司逾4,049萬元，3人分別被控欺詐及洗黑錢共5罪，案件今於高等法院續審。首被告前女經理喬美齡續自辯時指，2011年3月時任執行董事陳志秋勒令她停職及與兒子離開公司，喬指當時陳指她「用老公名攞公司錢」，著她「認咗佢」，並提議「俾1,500萬你認哂佢」。

3名被告為喬美齡（64歲），其兒子夏定邦 (41歲）及丈夫夏偉成（70歲），案發時喬為卓悅化粧品批發中心有限公司人事部經理，兒子為該部門副經理，喬的丈夫並非卓悅員工。3人共被控兩項欺詐及3項洗黑錢罪，案發於2004年5月24日至2011年3月18日期間，涉欺詐逾4,049萬及洗黑錢逾3,769萬元。

喬續作供指，2011年3月22日午膳後返回辦公室發現電腦被鎖，時任執董陳志秋勒令她停職及與兒子夏定邦離開公司。喬指陳稱因員工康明慧由她決定加薪，而夏為其兒子，亦須一同離開公司。喬稱當時欲找主席葉俊亨不果，其後她被迫離開公司。

翌日喬接到陳來電要求她和兒子返回公司，她指當時與兒子被分開兩個房間，陳向她表示「呢單嘢你認咗佢啦」，喬表示不明所以，陳指她「用老公名攞公司錢」，喬回應「啲錢係你哋叫我咁做，全部俾返哂你哋」。喬續指陳建議「俾1,500萬你全部認哂佢」，並威嚇她說「信唔信我用電話掟死你」。喬即反駁「如果你要掟，一定要掟死我至好」，並強調若陳認為她偷公司錢理應報警，而所有事與兒子夏定邦無關。

喬指其後一名律師與陳再到房間要求她承認偷錢，陳並說「如果你唔認，我一定拖埋夏定邦落水」，喬指得知兒子夏定邦於另一個會議室被反鎖，而陳與該律師即列印解僱信著她簽署，喬要求陳釋放兒子，否則報警，喬稱最終被迫簽下該解僱信。聆訊下周一續。

老母買大老豆買細仔買圍

最緊要一家人齊齊整整

邊間AUDIT

大陸,日本,台灣買資產咪無事

坐6年扣埋假4年多d有4千萬比我都坐監

點解偷完幾千萬都唔走佬??

走佬變通緝犯, 依家坐11年就光明正大 玩果4千萬 (當然唔可以太張揚)

老豆出到嚟約75歲，個老母約70歲，重享受到乜嘢？個仔就 fat fat 啦

即係點
其實衰咩

講真有1/10, 400萬都夠我買收息股退休

4年後 WW3
出返來午餐肉 物價1萬蚊一罐

但一個60幾歲，一個70歲，仲要坐10年先出得返嚟喎
走佬揸住4000萬做神仙都得啦

同一個部門 母子係呀大同呀二............係咪傻撚左...利益沖突大到咁......登其他同事慘

佢過數走都會知過左去邊

有冇電影公司拎呢單CASE拍戲?

估唔到內裡仲有故事, 問題係1500萬坐五個就唔係好抵

三個人先岩

貪污 反而又判得三年

:阿媽，點解你坐咁耐仲容光煥發既

:梗係，晚晚俾tb婆捉去磨豆腐，你恨唔到架啦

正 坐完出黎拎住啲錢去泰國做皇帝

一年得20萬夠退？

一早轉移左資產啦

警方應該查下錢去左邊

父母為個仔鋪路咋, 4年就千萬富翁成手海外物業退休

轉走晒啦

慈父慈母

呢d係咪叫冚家剷

一出黎即刻申請公屋

似乎當中做左d幫大人物洗錢動作比人當棄卒

係就笨柒,叫埋成家幫手洗

應該下集係轉做污點證人再拉人入去坐

64坐11碌
分分鐘無命出黎

RXM

醉駕撞死幾件都無判咁重

4000萬如果無收番有賺wor

呢個情況下,佢兩手fing fing入去,兩手fing fing出翻嚟
彈出又彈出,錢已袋

on9 公司

個女人過去有43 項盜竊同2項偽造賬目案底 都可以做人事部主管